% Lernziele
% Distanzberechnung, wird oft später gebraucht

\section{Distanzberechnung}
\medium{13 Z.}{\mathe \variablen \geometrie}

Oft kann es passieren, dass Sie z.B. bei der Entwicklung eines Spieles die Distanz zwischen zwei Punkten benötigen.
Verwenden Sie zwei \code{circle(x, y, extent)}- sowie einer \code{text(str, x, y)}-Funktion, um zwei vordefinierte Punkte und dessen Distanz darzustellen.
Zeichnen Sie zusätzlich eine Linie mit \code{line x1, y1, x2, y2}, welche die zu messende Distanz darstellt.

Berechnen Sie die Distanz der zwei Punkte mithilfe des Satz des Pythagoras.

\begin{center}
	
	\imagebox{\img/1.png}{.21\linewidth}
	\imagebox{\img/2.png}{.21\linewidth}
	\imagebox{\img/3.png}{.21\linewidth}	
	\imagebox{\img/4.png}{.21\linewidth}
	
\end{center}

\clue{Die Wurzel eines Wertes erhalten Sie mit \code{sqrt(i)}, und um einen Wert mit sich selbst zu multiplizieren, können Sie \code{pow(i, 2)} verwenden.} \\
\clue{Die Textfarbe ändern Sie mit \code{fill(r, g, b)}, die Textgröße mit \code{textSize(i)}.}
